【雙學上訴】法官押後宣判 三子繼續保釋

【10:45】
代表黃之鋒的資深大律師戴啟思陳詞指，上訴庭在考慮刑期覆核時，不應推翻或者修改原審裁判官就案件案情的裁決，上訴庭只可基於判刑有原則性犯錯、或明顯過重過輕，才可插手干預。戴啟思表示律政司分別向原審裁判官和上訴庭申請覆核刑期，只限於刑期而非案情，若律政司對原審裁判官就案情裁決有異議，絕對有機會提出，但律政司一方沒有提出，故認為上訴庭不可就律政司沒提出異議的案情部分作修改。

戴啟思指上訴庭判詞指出黃之鋒的行為是鼓勵、煽惑他人參與非法集結或煽惑他人犯法，但戴啟思提醒法官，指黃之鋒就煽惑一罪是裁定罪名不成立，上訴庭某程度上是就原審裁判官所裁定的案情之上，額外添加其他案情。

馬道立指煽惑一罪是侷限黃當時在講台上的言詞，不包括他衝入公民廣場一刻，原審裁判官裁定他罪名不成立；但在判刑考慮，馬官認為法官有必要審視整個案發過程。李義法官亦補充黃離開講台、衝入廣場的舉動已構成鼓勵他人的行為。

至於黃之鋒犯案時未滿21歲，法庭在判刑時應先為他索取報告一事，馬道立指是黃當時的代表大律師明言不需索取報告，指稍後或律政司一方會再作回應。戴啟思陳詞完畢。

【11:15】
羅冠聰代表、資深大狀彭耀鴻陳詞指本案的暴力程度有限，不如其他衝擊立法會案般涉及武器、或試圖衝擊和破壞立法會的玻璃門，判刑明顯過重。彭指上訴庭在覆核刑期時無須就同類案件制定判刑指引，應因應不同案情獨立考慮，馬道立反駁指，若非法集結涉及暴力元素，上訴庭絕對有權就此制定判刑指引，強調這是上訴庭的功能之一，「nothing wrong with that（沒有問題）」，且亦是過去一直持之以恆的做法。

彭續陳詞指該判刑指引會引致寒蟬效應，嚇怕往後年輕人參與和平、非暴力的示威集會。馬官則反駁，該轉變、即上訴庭所制訂的指引，是警惕他人不要干犯罪行，而明顯地本案涉及暴力，因有保安員受傷。鄧國楨亦同意指上訴庭的指引是預防他人犯案，原則上沒有犯錯。

鄧國楨補充相信三位上訴人都明白暴力的嚴重性，否則他們不會將「和理非」一詞掛在口邊，若三人在衝突時和平舉高雙手，相信沒有人會受傷，並謂這或許是很有效的遊行示威方法，「更多人會因而被感動。」

彭回應指即使涉及暴力，亦應有界線、判刑要考慮何種程度的暴力行為，他表示最近香港大學舉行學生會內閣、評議員等選舉，但沒有港大同學參選學生會組織，有報章表示學生因害怕參與學生會事務而受到牽連，顯然地，上訴庭的判刑指引大大打擊一些追求改變的學生投身學生領袖或社會事務。

彭另要求法庭在考慮判刑時應考慮上訴人犯案動機，是否涉及公民抗命等因素。

【11:40】
代表周永康的大律師蔡維邦則陳詞強調，本案的暴力程度很低，認為公民抗命可作為非常有力的求情因素。馬道立指在座的賀輔明勳爵法官曾就公民抗命的案例頒下判詞，寫明不同抗爭的行為應予以不同懲罰，馬官指涉及公民抗命的行為，除非是「過咗火位」，法庭一般都會容忍，而「是否過火位」則需視乎程度而定。他舉例指若行為涉及種族歧視、納粹意識形態等，則法庭不會容忍。

蔡又陳詞指上訴庭在覆核刑期時，過於著重「阻嚇性」，他認為定罪本身對上訴人而言，已足夠阻嚇，不應在判刑上過於強調。蔡陳詞完畢。

【12:21】
法官押後宣判，有判決日期會通知雙方，三人獲准繼續保釋。

睇終審法院既言辭傾向維護上訴庭既判決，睇嚟情況真係唔樂觀...

馬官指涉及公民抗命的行為，除非是「過咗火位」，法庭一般都會容忍，而「是否過火位」則需視乎程度而定。他舉例指若行為涉及種族歧視、納粹意識形態等，則法庭不會容忍。

律政司依家又suggest放人
但馬官話要跟原則
其實都岩

所謂過左位根本條界任他劃，正如拎火水想燒人同拎車車人都可以沒事

律政司司長自己身有屎，想3個換1個

唔小心撞到保安 可否與racism相提並論

僭建兼向銀行虛報罪大惡極

「雙學三子」黃之鋒、羅冠聰和周永康，因2014年衝擊政府總部東翼前地，被裁定非法集結等罪名成立，上訴庭早前改判3人監禁6至8個月，他們其後向終審法院提出上訴，今早開庭審理。法官聽取雙方陳辭後，押後宣判，3人獲准繼續保釋。

刑事檢控專員梁卓然陳辭時稱，觀察到終院認為上訴庭將判刑由社會服務令增至10個月量刑起點的監禁是十分大的躍進（big jump），認為如終院最終認為判刑過重，律政司建議可下調至讓3人即時獲釋。

梁陳辭時提到，若終院認為上訴庭的覆核無原則上錯誤，即原審裁判官的判刑太著重於求情，未有在加刑因素上放合適比重，但同時又認為上訴庭的判刑過重，可考慮下調刑期。梁指出，3人已分別服刑69至83日，已服近一半或超過一半的刑期，終院可重定刑期，以讓3人可即時獲釋，惟強調控方並非要求法庭要如此判刑。

終院首席法官馬道立聞言稱，現時是爭拗有關原則上的問題，又指裁判法院判刑沒有低於該案的判刑參考範圍。

梁又指出，為16至21歲年輕犯人索取非監禁式刑罰報告只是指引性而非必要性，他引述過往案例指即使有犯人21歲，區域法院亦沒有為該犯人索取報告而直接判囚。惟終院非常任法官賀輔明指出，上訴庭的判刑是明顯錯誤，馬官亦指根據109(A)條，應盡量不判處青少年犯監禁刑罰。

即係律政司個邊強調上訴庭判監無錯 只係可以唔駛咁嚴
但其實上訴重點係公民抗命 同係咪真係好暴力
如果咁樣比上訴庭判決成立就算依家放佢地日後社運都gg